\subsection{Le champ de matériau}\label{Para:ObjetChampMateriau}

La définition du matériau est indépendante de son affectation effective. Cette déparation entre \emph{définition} et \emph{affectation} est assez fondamentale dans \CodeAster. Par exemple, on peut définir plusieurs chargements dans le fichier de commande mais n'en affecter que quelques uns lors du calcul.

\begin{Remark}
    C'est une erreur courante des nouveaux utilisateurs de \CodeAster. Ce n'est pas parce qu'on a \emph{défini} un chargement qu'on va effectivement l'utiliser.
\end{Remark}

Pour l'affectation du matériau, on utilise la commande \CAAffectMaterial qui utilise les régles de rémanence et de surcharge. Par exemple:

\begin{lstlisting}
mater = AFFE_MATERIAU(
           MAILLAGE = MAIL
           AFFE     = (_F( TOUT = 'OUI', MATER = MAT1 ),
                       _F( GROUP_MA = 'mail2', MATER = MAT2 ),
                       _F( GROUP_MA = 'mail1', MATER = MAT3 ),
                       _F( MAILLE = ( 'm7','m8' ), MATER = MAT3 )
                      )
)
\end{lstlisting}

La règle de surcharge est alors appliquée et on obtiendra finalement le champ de matériau suivant :

\begin{lstlisting}
MAT1 : mailles m1 m2 m3 m4
MAT2 : mailles m9 m10
MAT3 : mailles m5 m6 m7 m8
\end{lstlisting}
